有隻創仔8447派息派成18厘 係咪搏收購？

8447 現價0.089 派息派0.015

市值又細 派息又高

有無人玩過咁既情況？

將公司D錢派晒比大股東
如果而家買都應該賺息蝕價

好快要你供股、然後合股、改每手股數，
等你成手碎股，想放都放唔到

等供股吧

選殼沒有特定公式，要靈活走位，但嘗試有講幾個：

第一，股權要夠集中，一間上市公司的街貨最多只可以有25%。換言之，大股東或相關行動一致人士股權最多可以去到75%。75%就是決定股權是否集中的參考。從買家角度想，股權集中方便買殼。如果你沒有控制一間公司，要東奔西跑找不同買家以集合控制性股權，這是很麻煩的事，交易成本也高。如果在市場慢慢吸納，也容易觸發「全面收購」，這也很麻煩。

第二，市值細比較吸引，這是最簡單的道理，正所謂「細細粒容易食」。買殼的重點是買其上市地位，如果市值太大，也就是你買殼的成本會增加，因為買家要付高成本連帶把公司一些無關痛癢的資產。另外，細市值的公司爆炸力也通常更大。如果殼價是3億，而本身公司也市值3億。那麼買殼消息一炒起，理論上回報就是一倍左近，當然包括herd Instinct和information cascasde，實際股價當然更高。

第三，留意現金流和盈利。如果公司現金多，對買家是好事，因為不用等注資已經可以馬上挪用資金去供大股東運用。如果本身盈利太好，即代表現有股東管理得宜，現有的管理層賣盤機會成本會變高，做得好自然安於現狀繼續搞生意，何用賣盤。盈利差其中一個原因，是現有管理層正在掏空公司資金，例如買大股東的垃圾資產、派高薪予管理層等等，掏空完公司自然要賣走它，這不一定有因果關係，但非常值得留意。 由於內地停了很久IPO，集資麻煩，雖然經常有消息指重啟IPO，但配額不多，香港這個高度發展的股票市場自然吸引到內地企業買殼集資。不過，近期不論主板、創業板也太多公司上市，當中不乏靚殼。殼價供應多，殼價自然下跌，這是簡單的經濟學供求道理。而且，我也留意到越來越多財演開始講殼，這是先兆，要自己走位啦。賣殼是很技術性的操作，一時三刻難說清楚，有機會再在文章或自己的facebook專頁和大家分享。

我睇呢篇分析 佢有d似

一年過去，派高息仲唔係搵笨柒

無可能第二隻8221